\documentclass{sintefbeamer}

% meta-data
\title{Pengantar Sistem Digital}
\subtitle{Multiplexer, Demultiplexer, Encoder, Decoder}
\author{{Mega Pranata}}
\date{Genap 2022 / 2023}
\titlebackground{images/background}
\setbeamertemplate{footline}{
      \hspace{2px} Pengantar Sistem Digital \hfill Genap 2022 / 2023 \hfill \insertshortauthor \hspace{2px} {\vskip0.1cm}}
% document body
\begin{document}

\maketitle

\section{Multiplexer Demultiprexer}
\subsection{Multiplexer}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Multiplexer}
\begin{itemize}
\item Multiplexer (MUX) merupakan sebuah perangkat yang mengijinkan informasi digital dari berbagai sumber untuk dapat diarahkan kedalam sebuah baris untuk ditransmisikan ke jalur tujuan. 
\item Multiplexer sederhana memiliki banyak jalur data-input dan memiliki satu jalur output.
\item Multiplexer memliki masukan data-select yang digunakan untuk mengijinkan salah satu data dari input untuk dialihkan ke output.
\item Multiplexer juga disebut sebagai Data selectors.
\end{itemize}
\framebreak
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\paperwidth}
\begin{tabular}{cc|c}
\multicolumn{2}{c|}{Data-Select Inputs} & Input Selected\\
$S_1$ & $S_2$ &  \\
\hline
0 & 0 & $D_0$ \\
0 & 1 & $D_1$ \\
1 & 0 & $D_2$ \\
1 & 1 & $D_3$ \\
\hline
\end{tabular}
\end{column}
\begin{column}{0.5\paperwidth}
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.4]{images/Multiplexer}
\caption{Multiplexer}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\subsection{Demultiplexer}

\section{Encoder Decoder}
\subsection{Encoder}
\subsection{Decoder}
\backmatter
\end{document}
